<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>cici’s Space</title>
  <subtitle>Keep going</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://princesscici.github.io/"/>
  <updated>2016-05-27T17:14:55.000Z</updated>
  <id>http://princesscici.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>cici</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>爱你的第1001天</title>
    <link href="http://princesscici.github.io/2016/05/27/page_1/"/>
    <id>http://princesscici.github.io/2016/05/27/page_1/</id>
    <published>2016-05-27T15:23:05.000Z</published>
    <updated>2016-05-27T17:14:55.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;复旦111岁生日。是我们来到这里的第1000天，距离毕业，还有400天。&lt;br&gt;也曾经倒数过很多日子。距离开学考试还有10天，暑假作业还没动笔写。距离高考还有100天，有机合成题依然不会做。距离在一起第250天，距离分手第很多很多天。好久不见。&lt;br&gt;但却始终没有数过来到这里的日子，习以为常的总以为不值得纪念。明明曾经是一个非常在意仪式感的人啊，却越来越安于复写纸一样的生活。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里处处是回忆。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013.8.31，一千天之前。第一次来上海，第一次来复旦。寝室在本部三号楼，安置好行李和爸爸妈妈还有小刚哥哥一起在东门吃了一顿已经记不清味道的午饭。送他们离开的时候，我微笑着摆摆手回头就哭了。再也不能有高一那种熬过一周就能回家的期待。&lt;br&gt;开学典礼、新生周、英语分级考试……这些好像都已经是非常非常遥远的过去了，我唯一记得清楚的是分级考试那天我穿了一件黄色的连衣裙，那差不多是我最后一次穿它，后来再也穿不进去了。总是记得一些奇怪的事情。&lt;br&gt;后来的我住过南区四期，现在住在东区公主楼，却还是觉得本部三号楼最好了。桌子很大，衣柜够用。离每个教学楼都很近，离超市也很近。走道很宽，能在寝室转呼啦圈。楼梯口有大大的窗台，摆满了女生们各式各样的鞋子。凌晨两点见过坐在楼梯上讨论模电题的同学，楼下中文系和历史系的女生都很好看。寝室里有很多外卖电话，但那整整一年，都没点过外卖。觉得本食很好吃，第四节课会期待一会儿的午餐。偶尔会去曦园晨读，二手书店还在的时候买过两本浙大版的线性代数和全部的哈利波特。也曾经能七点就到四教，被保安叔叔夸奖是个勤奋用功的好孩子。五点跑去同济和基友自习到十点就为了吃一餐黑料，做不出证明题的时候会认真思考大二选什么专业，嗯看起来都差不多。那不要写太多代码就好了吧，也不要离开邯郸路。那时候还不用微信，会和好朋友通很久的长途电话，也说不清是哪一天开始，我们终于不再回忆过去。不许回头，也不准想念。&lt;br&gt;这一千天，有什么变化呢？&lt;br&gt;从18岁到21岁。从理科生变成了文科生，从长长的卷发变成了短一些的直发，变胖了一点。除此，好像并没有太多改变了，这里真好，平和得让你察觉不到自己的变化，或者说，成长。日子像水一样，安静流淌，始终清澈。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚看到天黑动物园的那篇推送里说，自由了四年，终于没啥用了。我点点头，却不能接受没有这四年的假设。我没有成为一个很厉害的人，可是晚上我站在光草上，和很多人一起看着光华楼难得亮起的灯，我在想剩下的四百天，还要做些什么呢，还有什么遗憾么。我仔细地想了一会儿，却没找到回答。这一千天的我，始终是我想成为的那个我，不违初心随心所欲的那个我。是啊还有很多没能去做没能做到或者没能做好的事情，但那些都不能称为遗憾啊。生命的缺口不一定都要填满，把伤痕当酒窝的天真还在。&lt;br&gt;其实，就算我能想到些什么，遗憾也终究还是要成为遗憾。我从来是一个不擅长珍惜和弥补的人，好像已经能够习惯想象的支离破碎和现实的聚散离合，我知道很多事情不是为了完成。不过那些努力就能做好的事情我一定不会放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年这个时候都有很多人在拍毕业照。我总在心里默默想着自己的照片，要去哪儿拍和谁一起呢。&lt;br&gt;要去每一间住过的寝室楼，去二教2111，去物理楼，去实验室，南小食，光草，相辉堂，500号楼，子彬苑和莫比乌斯环……还有新院，还有沙龙。要和每一个读到这里的你们拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天终于断断续续看完了毛姆的《面纱》。里面有这样一段话，&lt;em&gt;我从来都无法得知，人们是究竟为什么会爱上另一个人，我猜也许是我们的心上都有一个缺口，它是一个空洞，呼呼的往灵魂里灌着刺骨的寒风，所以我们急切地需要一个正好形状的心来填上它。就算你是太阳一样完美的正圆形，可是我心里的缺口，或许却恰恰诗歌歪歪扭扭的锯齿形。所以你填不了。&lt;/em&gt;&lt;br&gt;为什么我们都爱复旦呢。大概她有变形的魔法，能填上我们每个人心上的缺口。又或者她是一块大大的防风布，替我们挡住了所有冷风。于是我们都很容易爱上她。白天里看到的最让我难过的话，却依然关于我爱她。“别让这所学校成为你一生的至高点。”那就请更加努力一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月要到了，真好。另一件开心的事情是我们终于到达了罗琳阿姨写的19年后，阿布思·西弗勒斯去霍格沃茨的这一年。虽然只剩我一个人了，但我会尽力找到你们的。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;复旦111岁生日。是我们来到这里的第1000天，距离毕业，还有400天。&lt;br&gt;也曾经倒数过很多日子。距离开学考试还有10天，暑假作业还没动笔写。距离高考还有100天，有机合成题依然不会做。距离在一起第250天，距离分手第很多很多天。好久不见。&lt;br&gt;但却始终没有数过来到这
    
    </summary>
    
      <category term="Daily" scheme="http://princesscici.github.io/categories/Daily/"/>
    
    
      <category term="Blog" scheme="http://princesscici.github.io/tags/Blog/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello</title>
    <link href="http://princesscici.github.io/2016/04/24/Hello/"/>
    <id>http://princesscici.github.io/2016/04/24/Hello/</id>
    <published>2016-04-24T07:39:05.000Z</published>
    <updated>2016-04-24T07:41:17.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;h3 id=&quot;Hello-Hexo&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hello-Hexo&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Hello, Hexo&quot;&gt;&lt;/a&gt;Hello, Hexo&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;hexo.io&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt; is the blog engine of this website.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;New&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#New&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;New&quot;&gt;&lt;/a&gt;New&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Welcome!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;Hello-Hexo&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hello-Hexo&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Hello, Hexo&quot;&gt;&lt;/a&gt;Hello, Hexo&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;hexo.io&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt; is the bl
    
    </summary>
    
      <category term="Daily" scheme="http://princesscici.github.io/categories/Daily/"/>
    
    
      <category term="Blog" scheme="http://princesscici.github.io/tags/Blog/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
